求神級剪片例子分享

成日見到youtube d片，求奇係一個shot後面加下其他電影既scene，跟住就會好多人話剪片個個好勁，要加人工咁
雖然係搞笑，但我完全唔識剪片既都知呢d係基本野

有冇d真係內行人認可，真。神級剪片example？

想知+1

呢個片頭

每年都有最佳剪接獎

非行內人但學過下剪片, 近期啲就呢段金像獎預告片
神在表面上佢只係一套for金像獎既宣傳片, 素材只係將今屆電影唔同精彩片段同對白混剪埋一齊而又有節奏感, e.g. 你當一個外國人唔識廣東話都會覺得呢條片係高質
但實質上, 好明顯佢有隱喻係關於香港抗爭既, 而神在佢只係用一啲電影既素材(原本同香港抗爭係0關係), 但可以剪得咁match又咁明顯帶到個message出黎

電影好既剪輯既話
其實好多係要求事前己經設計好哂分鏡, 演員走位同演技, 燈光, 收音, 拍攝等等等
呢啲同youtuber果種剪片係兩回事

係囉 個d應該純綷叫後期製作

例子

神你老味咩！淘寶促銷咩！